(長文 非甜) 8964時仲係受精卵嘅我vs有學識地位嘅前輩

早幾日同個熟歷史嘅醫生前輩傾計，
佢打咗以下段長文俾我。
講定先，真係未必句句都容易聽得入耳，
但如果一直只聽同溫層嘅諗法，
同藍Ｃ又有咩分別？
佢提嘅史實例子確係值得參考，
而且佢嘅諗法我相信亦係好多有學識嘅微黃中產意見主流，
希望你地睇咗佢先。

小妹嘅諗法在文末，唔准偷睇，唔准嫌長。

——————————————————————————————
一場運動要成功，必須凝聚大眾的支持和認同，而不是絕對的道德或崇高的目標。
古往今來，沒有一支孤軍能成就大業。所有的成功，都是基於仔細計算，不斷迎合當下的人民所求，修「正」訴求和行動，不斷吸納新血，這樣才能由一點發展到一團乃至一股不可抗拒的力量。
可參考：
劉邦vs 項羽；劉備的發展；元朝失民心，朝代不堪民反；明朝流寇殺之不盡，最終亡國；清朝中後葉太平天國初期深得人心，幾乎滅清，但因施政殘酷，內部鬥爭，民心背向，最終失敗；清未革命黨，經歷無數犧牲，最後民心思變，清朝被推翻；日本人兵強武壯，但得不到民心，能佔不能治，失敗收場；共產黨招引中國人民的大多數，最後得天下；六七暴動不得民心，盡有一班能拋頭顱，灑熱血的青年，但被捕被壓迫，誰為他們發聲？
閱史知今，現在這運動，因勇武的盲衝亂打亂砸亂燒而自絕於市民，墮入政客的圈套而不自知，最後如果自可預見。
運動最初是要和平以顯政府之殘暴，有點甘地式的策略，以便爭取香港人，國內和國際的支持，這在初期是成功的。但勇武的出現，不管是真勇武或臥底，都會改變人們的觀感，真相如何不重要，人們相信什麼才重要，正如娛樂新聞的緋聞讀者只選擇信不信而非fact check.
論智力，相信國內那些經歷無數權力鬥爭，從無數屍體堆裡爬出來的人不是傻人，他們都知道武力只能解決一時之亂，但不能長治久安，只有民心向己才是上策，文宣太盛有反效果，所以政府樂見collateral damage 連鎖破壞，最受影響的，不是社會精英富人統治階層，而且營營役役勤力工作以養家糊口的基層市民，這班人捱不了多久，會收入不足而生活困難，政府給予救助，他們會感激，永世效忠，後續你們自己想⋯⋯
——————————————————————————————
此外，小妹其後同醫生前輩對話中，聽到概要如下：
1. 我們沒有大台，就只會跟隨本能像盲頭烏蠅亂咁衝。
2. 能控制本能的人，才能成功。
3. 一個領袖，就是要能看清形勢，控制衝動，亦能利用自己的親和力，控制同伴的本能反應
4. 韓信的胯下之辱，司馬懿食屎，都不是白受的

根據小妹生活同工作環境，加上睇過嘅民調，
估計應該大約有20%係藍，
40%係微黃但係無行動力，
40%係有不同程度行動力嘅黃。

中間嗰40%，唔知大家當唔當係黃…
依類人，民調會鬧政府，但唔會有行動，最多捐少少錢。
保守嘅香港人係咁，sad but true。
只能慶幸2014走來，依班人至少叫得醒，
唔再只識鬧人「阻人搵食」。

你話佢地得把口咩？
但如果你唔計佢地，剩低嘅我地就變成少數。
所以睇完佢篇長文之後....我諗大家都應該都問自己，
如何令「微黃 OR 淺藍」走向我地？

人藍腦殘，只能看表徵「阻唔阻到自己搵食？有無野被破壞？」；
而微黃就多數左膠地覺得盡量和平爭取，暴力就唔啱。

依家不斷破壞死物，可能真係嚇到Ｄ紅資商家唔敢9up，
但除咗消到意氣之外，亦消咗好多民意。
係呀，我都信民意唔會逆轉，
佢地的確唔會改為支持依個痴Ｌ咗嘅政府，
但佢地亦唔敢再太擺明支持我地。

紅資商家嘅阻嚇效用已經收夠，我們是時候要檢討方法。

要拉攏佢地行多步，一定係用返大愛思路，
「為佢地著想」或「感動佢地」。
所以，苦肉計可能才是日後的路，
例如：絕食，(人生安全大前提下)任由藍絲打不還手…等等。
就等於我地一開始時，點樣將依40%由淺藍變成淺黃或更甚。
講真，依家手足每日被捕，一樣係「苦肉」，但並不是「計」。
既然成本類同，何不取民意之道？

預咗有機被鬼，但身邊幾個喺唔同位置發夢嘅朋友，諗法都類似如上，覺得民意先係最後嘅武器。
各位巴絲有咩睇法，歡迎提出。

TWITTER戰線要人!!!, 每人出少少力已經幫到好多

蒙面冇罪
立法無理
全民口罩
以抗暴政

40%有行動力既黃, 即係二百幾萬人
老實講我係唔信既..

繼鬼佬教授同埋隔離屋智慧大媽，而家連歷史醫生都搬出黎，好撚野
btw主動比人打唔還手依d咁大愛既野留返俾你身體力行，我諗好多手足都不了

「唔同程度嘅行動力」
有出嚟行應該係最低消費,
條數咪就係616出過嚟行嗰二百萬,
加上有d再之後先出嚟嘅首行族.

真係肯完全聽話罷鐵罷藍+次次出嚟嘅更少。再和理D嗰班朋友,就算每星期出嚟行街,都無罷鐵呀(鐵路主動收檔另計)。

free-rider太多了..
如果做野既人多一倍你話幾好, 我都唔知點先推得郁香港人

同班朋友出嚟行嘅時候,真係會浸晒喺最黃嗰40%度。

但閒日返到公司 (非中資,仲要條team有90%人係fresh grad至30歲左右), 雖然多數人會鬧政府唔啱,但得個屌字,實際上鬧嘅人之中有 -過-半-人 -完-全-未- join過遊行。

唔係叫大家見到藍狗拎刀都唔還手,但例如只係無武器嘅推撞,或者只係9up, 都打到人爆缸係會嚇親中間嗰40%。

無全部文睇晒,如果仲有鬼佬教授同智慧大媽up過差唔多嘅嘢,咁即係班0行動力嘅「微黃」,真係有40%咁多。
而依家就係想討論最黃嗰40%可以點令佢地變成有行動力。

無行動力嘅人,愈屌係愈唔會出嚟,只可以靠感化㗎咋。